同屋企人互相折磨

今日同老母出街
不斷罵左同串左佢幾獲
當時好炆爭 佢成日做既野都好煩 人老左 又慒又硬頸 唔聽人講野 又撞聾 同佢行真係好磨滅我意志
其實由細到大佢性格都係咁 細細個當佢大聲野講 有時做下失禮野 我忍下人目光就算
依家人左大 真係好難忍受
但依家就好內疚
佢都有話自己老喇 又話我唔體諒下 老人家係咁啦
我想問係我冇耐性
定係
無論老母點樣 佢都係好錫你 咁辛苦養大你 你就要體諒
互相折磨
佢其實係個好呀媽黎 屋企窮唔食都比我食 又好慳 典型捱住養大仔女
其實係咪我問題呢

小心變一念無明

唔知點解我諗起吳綺莉同佢個女
雖然我同我老母實際情況同佢地唔似
但都有互相折磨既feel
可能d野一路積積埋埋
以前細個唔識諗 以為個個家庭同老母都係咁架啦 都係小學未畢業 做基層工 死慳死底都係為左養大下一代
以為雙親之間關係惡劣咪算囉 又唔關我事 係佢地問題
但原來其他人既老母同家庭都唔係咁既 原來佢地咁多溝通同傾計架
我睇之前d post一人一個家庭帶黎既便處 或是屋企whatsapp grp 我真係零..
講到尾
我係又愛又恨我老母
雖然我認同窮人唔好生仔 但我唔想大家屌個好錫我既老母
但同時
我好辛苦 好似就黎精神分裂咁
話完佢我又內疚 唔話又好辛苦忍唔到
係咪要再體諒多d...

將罵佢既說話用好啲語氣講就得
我有時都係頂唔順屋企人既囉唆而發脾氣

人同人之間都有個最合適既距離
老豆老母細佬妹又點？都係人，大家都係獨立個體
有時可能保持一段距離大家會舒服左

電子格硬屈佢起原子核到都會逃走啦
所以唔駛俾個壓力自己推自己要好體諒好鍚老母
有時真係鍚唔落就錫唔落，愛唔到就愛唔到
你俾到幾多就幾多啦

老母角度佢已經將最好既野比晒我 捱 慳 養到我咁大
我角度原來想要更多 想生長環境有個正常家庭 有關心有溝通 有自己一間房有私隱 想佢做少d固執同失禮野
可能我要求太多
但都過左去 依家已經大個
我唔想之後同佢相處 都帶住呢d回憶 如果唔係我驚我同佢都有精神病

你可以由得佢
你有你做
我屋企有3個你阿媽咁既人
阿媽，阿爸，阿麻都係果種性格
失禮咪失禮 自問唔係咩高尚出身

佢固執呢樣野先死
第一二次好聲好氣 一係佢就撞聾 一係佢就唔聽 成日話得啦 覺得我唔識
到之後要真係大聲話佢 罵佢 佢先聽
簡單例子如沖紅綠燈

樓主 我咁睇啦
我明好多時對住上咗年紀又有啲萌塞既媽媽會燥底
但你都有講你媽媽好錫你 自己唔食都要比你食
我覺得呢點都證明佢係愛你既
但基於佢可能仲停係老一輩教仔女果啲思想
加上可能細細個讀得書唔多
所以先唔識表達/有時做啲你覺得好失禮既野
我明白當時果下果種燥好難控制
咁但燥完你可以心平氣和教下佢 咁大聲點點點係會騷擾到人
雖然老一輩啲觀念好難改 但你慢慢黎 試下先 可能會有意想不到改善呢
利申老母一樣係咁 但唔同既係佢冇當過我係女

係同佢出遠d既地方一定會炆
平時都好少一齊出
可能keep返果種由細到大唔點深層溝通既方法 先最work 唔洗嘈

睇下惠英紅套幸運是我啦你個仆街仔
見你尾段 feel到你係後生仔火爆啲姐
老豆老母 死左就冇嫁啦

明白巴打
體諒到佢地 但有時候佢地做既野都係令人好唔鐘意
我媽都係咁